%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage[a5paper,margin=1.2cm]{geometry}

\title{Généralités sur les fonctions}
\date{13/11/15}
\classe{1\up{e}S6}
\dsnum{DS \no2 --- A}

\begin{document}
\maketitle

\begin{exercice}[Restitution organisée des connaissances --- 4 points]
  Démontrer, aux choix, l'une des propriété suivante.
  \begin{itemize}
    \item La fonction racine carrée est strictement croissante sur $\left[ 0; +\infty \right[$.
      \item Sur $\left[ 0; 1 \right]$, la courbe de la fonction racine carrée est au dessus de celle de la fonction identité, elle même au dessus de la courbe de la fonction carrée.
      \item Sur $\left[ 1; +\infty \right[$, la courbe de la fonction racine carrée est au dessous de celle de la fonction identité, elle même au dessous de la courbe de la fonction carrée.
  \end{itemize}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Valeur absolue --- 4 points]Résoudre les équations suivantes.
  \begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[(a)]
  \item $\abs{2x-2}=-2$
  \item $\abs{x+1}=2-x$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Position relative --- 2 points]Déterminer la position relative des courbes des fonctions
  $f:x\mapsto x^2$ et $g:x\mapsto x+1$, définies sur $\mathbb{R}$.
\end{exercice}

\begin{exercice}[Distance d'un point à une courbe--- 9 points]
  Dans un repère orthonormé, on considère la courbe $\mathcal{C}$ de la fonction racine carrée, et le point $A$ de coordonnées $\left( 3; 0 \right)$. On cherche à déterminer la plus courte distance entre un point de la courbe $\mathcal{C}$ et le point $A$. La situation est illustrée sur le graphique ci-dessous.

  \begin{multicols}{2}
  \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[domain=0:5, very thick, scale=.8]
        \draw[dotted,color=gray] (0,0) grid (5, {sqrt(5)});
        \draw[] (0,0) -- (5,0);
        \draw[] (0,0) -- (0,{sqrt(5)});
        \draw[thick,->] (0,0) -- (1,0) node[midway,below]{$\vecteur\imath$};
        \draw[thick,->] (0,0) -- (0,1) node[midway,left]{$\vecteur\jmath$};
        \draw[domain=0:5,smooth,blue] plot ({\x},{sqrt(\x)});
        \draw (4, 2) node[below right]{$\mathcal{C}$};
        \draw (3, 0) node{$\bullet$} node[below]{$A$};
        \draw[dashed] (1.5, 0) node[below]{$x$} -- ++(0, {sqrt(1.5)}) node{$\bullet$} node[above]{$M$};
      \end{tikzpicture}
    \end{center}

    \noindent Pour un certain nombre $x$ positif, on appelle $M$ le point de la courbe $\mathcal{C}$ d'abscisse $x$.
  \end{multicols}
    \begin{enumerate}
      \item Quelles sont, en fonction de $x$, les coordonnées de $M$ ?
      \item Montrer que $AM=\sqrt{x^2-5x+9}$.
      \item Dans un même tableau de variations, tracer (en justifiant) :
        \begin{enumerate}
          \item les variations de la fonction $x^2-5x+9$ ;
          \item les variations de $AM$.
        \end{enumerate}
      \item En déduire les coordonnées de $M$ pour lesquelles la distance $AM$ est minimale. Combien vaut-alors cette distance ?
    \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
